陳雲：令和證明日本蠻野不正的華夏藩屬本色

萬葉集》以漢字記錄日本古詩，詞序用日文語法，但此句則明顯是用華夏雅言書寫，前兩句仿照《禮記》筆法，有漢朝平和風格，後兩句卻有魏晉六朝綺麗萎靡之氣，承接《楚辭》蠻野不正之風，而且詞句之景物對仗生硬，在華夏詩禮之國屬於打油詩、科舉落第文人劣作之流。
日本好想脫離華夏，但選此詩句，卻是證明其蠻野不正的華夏藩屬本色。要脫華，不是這樣脫的。日本是脫衣的脫，不是脫胎的脫。

唔係打晒飛機話徐福帶三千童男童女過日本咩？
照計人地先係華夏正宗喎

後兩句卻有魏晉六朝綺麗萎靡之氣，承接《楚辭》蠻野不正之風

魏晉家陣又變左蠻野不正

癡線佬食左藥未
大中華毒真係冇藥醫

中原華夏文化即胡梵大雜燴文化

笑撚死

青山派講品味？

西褲，牛仔褲，卡其褲，運動褲，涼鞋，波鞋，皮鞋，boots，再套件淘寶古裝